<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="actividad29.xsl"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Las Noticias de Hoy en España y el Mundo - Última hora para estar al día</title><link>https://www.lasexta.com/noticias/</link><description>Toda la Actualidad Informativa: Sigue las últimas noticias de Hoy en directo y mucho más en laSexta Noticias</description><atom:link href="https://www.lasexta.com/rss/351410.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/internacional/guerra-rusia-ucrania-directo-rusia-afirma-que-ataque-avion-ruso-espacio-neutral-seria-declaracion-guerra_202303166412a76935808d0001d0ddf0.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:28:05 +0100</pubDate><title>Guerra Rusia Ucrania, en directo: el Kremlin aumenta la presión sobre EEUU y le recuerda que un conflicto entre ambos sería "apocalíptico"</title><description>Rusia y Estados Unidos siguen aumentando la tensión tras el derribo de un dron estadounidense. El Kremlin advierte sobre que el derribo de aviones rusos llevaría a un "conflicto apocalíptico" y Ucrania ya avisa de que el Mar Negro no será un lugar seguro mientras Putin controle Crimea.</description><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/04/CB9F8328-3103-4E58-883E-BFC63E168F08/guerra-rusia-ucrania-directo-rusia-estrecha-cerco-ciudad-ucraniana-bajmut_63.jpg" length="21638"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/internacional/guerra-rusia-ucrania-directo-rusia-afirma-que-ataque-avion-ruso-espacio-neutral-seria-declaracion-guerra_202303166412a76935808d0001d0ddf0.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/04/CB9F8328-3103-4E58-883E-BFC63E168F08/guerra-rusia-ucrania-directo-rusia-estrecha-cerco-ciudad-ucraniana-bajmut_7.jpg"><media:description>Guerra Rusia Ucrania, en directo</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/04/CB9F8328-3103-4E58-883E-BFC63E168F08/guerra-rusia-ucrania-directo-rusia-estrecha-cerco-ciudad-ucraniana-bajmut_7.jpg" width="349"/><media:title>Guerra Rusia Ucrania, en directo</media:title></media:content><category>Internacional</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/nacional/alcalde-marinaleda-sevilla-sanchez-gordillo-optara-reeleccion-44-anos-cargo_202303166413583b35808d0001d20f8e.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:56:11 +0100</pubDate><title>El alcalde de Marinaleda (Sevilla), Sánchez Gordillo, no optará a la reelección tras 44 años en el cargo</title><description>Con 74 años y algunos problemas de salud, Sánchez Gordillo dará paso al relevo en la candidatura de la confluencia de izquierdas, que aún no ha decidido quién será el cabeza de lista.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El histórico dirigente jornalero y de IU, &lt;b&gt;Juan Manuel Sánchez Gordillo&lt;/b&gt;, abandonará la política activa y no concurrirá a la Alcaldía de &lt;b&gt;Marinaleda &lt;/b&gt;(Sevilla), cargo que ha desempeñado desde hace &lt;b&gt;44 años &lt;/b&gt;y que le ha convertido en uno de los regidores más longevos del país.  &lt;p&gt;Con 74 años y algunos problemas de salud, Sánchez Gordillo dará paso al relevo en la candidatura de la confluencia de izquierdas, que aún no ha decidido quién será el cabeza de lista, aunque las fuentes consultadas por EFE indican que el próximo candidato a la Alcaldía de Marinaleda podría ser &lt;b&gt;Sergio Gómez&lt;/b&gt;, primer teniente alcalde y responsable de Urbanismo y Obras.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fuentes han detallado que las complicaciones de salud de Sánchez Gordillo han provocado desde hace meses que &lt;b&gt;paulatinamente se haya ido apartando&lt;/b&gt; de sus tareas en la alcaldía, y que ha sido Sergio Gómez el que ha venido asumiendo las responsabilidades.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, todo indica que una vez que se haga efectiva la retirada de Sánchez Gordillo se abrirá un proceso interno en Adelante Marinaleda para designar definitivamente al candidato.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El veterano dirigente se presentó en el 2019 a las elecciones municipales por &lt;b&gt;Adelante Marinaleda&lt;/b&gt;, formación con la que obtuvo el 48,5% de apoyos (6 concejales), frente al 46% del respaldo de Avanza (5 concejales), un resultado muy alejado de las mayorías absolutas que Sánchez Gordillo ha cosechado durante muchos años.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es previsible que el próximo 28 de mayo, los herederos del líder jornalero concurran a los comicios con la confluencia de izquierdas que integran, entre otros partidos, &lt;b&gt;Podemos, IU y varios formaciones&lt;/b&gt; ecologistas. Junto a su destacado papel como líder jornalero, Juan Manuel Sánchez Gordillo ha sido diputado andaluz con IU durante dos legislaturas, entre 1996 y 2000, y en el mandato 2008-2014.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2E89D2B2-C255-4E36-9AB9-A12F83629AE0/alcalde-marinaleda-sevilla-sanchez-gordillo-optara-reeleccion-44-anos-cargo_63.jpg" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/nacional/alcalde-marinaleda-sevilla-sanchez-gordillo-optara-reeleccion-44-anos-cargo_202303166413583b35808d0001d20f8e.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2E89D2B2-C255-4E36-9AB9-A12F83629AE0/alcalde-marinaleda-sevilla-sanchez-gordillo-optara-reeleccion-44-anos-cargo_7.jpg"><media:description>El alcalde de Marinaleda (Sevilla), Sánchez Gordillo, no optará a la reelección tras 44 años en el cargo</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2E89D2B2-C255-4E36-9AB9-A12F83629AE0/alcalde-marinaleda-sevilla-sanchez-gordillo-optara-reeleccion-44-anos-cargo_7.jpg" width="349"/><media:title>El alcalde de Marinaleda (Sevilla), Sánchez Gordillo, no optará a la reelección tras 44 años en el cargo</media:title></media:content><category>España</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/cataluna-sube-precio-comedor-escolar-691-euros-diarios-proximo-curso_202303166413545596c07c000185af10.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:39:33 +0100</pubDate><title>Cataluña sube el precio del comedor escolar a 6,91 euros diarios para el próximo curso</title><description>Así lo recoge una resolución de la Conselleria de Educación del 9 de marzo. Es la segunda subida que realiza en estos últimos tres años tras haber congelado el precio durante 13 años. Este curso está fijado en 6,54 euros.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La Generalitat de Cataluña &lt;b&gt;subirá el precio de los comedores escolares &lt;/b&gt;de los 6,56 euros diarios con IVA incluido en este curso (2022/2023) &lt;b&gt;a 6,91 euros diarios para el próximo curso&lt;/b&gt;. Así lo recoge &lt;b&gt;&lt;a title="una resolución fechada en el 9 de marzo y publicada en el Diario Oficial de la Generalitat de Catalunya" href="https://dogc.gencat.cat/ca/document-del-dogc/?documentId=954730 " rel="nofollow" target="_blank"&gt;una resolución fechada en el 9 de marzo y publicada en el Diario Oficial de la Generalitat de Catalunya&lt;/a&gt; &lt;/b&gt;(DOGC). Se trata de una resolución impulsada por la Conselleria de Educación, que es el Departamento al que corresponde, para cada curso escolar, fijar los precios máximos de estos servicios escolares para todos los centros educativos bajo su titularidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los 6,91 euros, sin embargo, son para las escuelas que tengan un espacio de &lt;b&gt;jornada con una duración máxima de dos horas y media &lt;/b&gt;en total, que es el tiempo que se suele establecer en los centros públicos. Para los esporádicos el precio puede aumentar hasta un 10% con relación al coste real del servicio y llegará a lo&lt;b&gt;s 7,60 euros.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, en los centros en los que el servicio dura &lt;b&gt;un máximo de dos horas&lt;/b&gt;, el precio será de 6,54 euros. Por su parte, los usuarios &lt;b&gt;esporádicos &lt;/b&gt;pagarían un máximo de 7,19 euros. Educación considera comensal esporádico aquel que usa el servicio más de tres días a la semana o, en el caso del alumnado de Educación Secundaria, dos días a la semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de la segunda subida que lleva a cabo la Generalitat &lt;b&gt;en solo tres año&lt;/b&gt;s tras haber congelado el precio de los comedores escolares&lt;b&gt; durante 13 años&lt;/b&gt;. La primera subida tuvo lugar en el curso 2021/2022, que se fijó en &lt;b&gt;6,33 euros &lt;/b&gt;diarios por la misma razón que ahora: &lt;b&gt;la inflación&lt;/b&gt;. Y este curso se incrementó hasta los 6,54, para rozar ya el próximo curso los 7 euros.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La resolución también establece que el precio "&lt;b&gt;máximo de la prestación del servicio escolar de niñera" &lt;/b&gt;tiene que comprender la atención directa al alumno "durante el tiempo de la prestación del servicio de niñera y los períodos de tiempo anteriores y posteriores, desde que acaban las clases del curso hasta que empiezan las de la tarde". &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/CEF380AE-3363-461A-99FF-D0938741729A/imagen-archivo-comedor-escolar_63.jpg" length="18344"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/cataluna-sube-precio-comedor-escolar-691-euros-diarios-proximo-curso_202303166413545596c07c000185af10.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/CEF380AE-3363-461A-99FF-D0938741729A/imagen-archivo-comedor-escolar_7.jpg"><media:description>Imagen de archivo de un comedor escolar</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/CEF380AE-3363-461A-99FF-D0938741729A/imagen-archivo-comedor-escolar_7.jpg" width="349"/><media:title>Imagen de archivo de un comedor escolar</media:title></media:content><category>Sociedad</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/internacional/bukele-presume-nuevo-video-polemica-macrocarcel-salvador-maras-trato-presos_20230316641351d07262e50001ae2955.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:28:48 +0100</pubDate><title>Bukele presume en un nuevo vídeo de la polémica macrocárcel de El Salvador para maras y del trato a los presos</title><description>En solo tres semanas, han encerrado un total de 4.000 presos en la macrocárcel de máxima seguridad diseñada para recluir a los miembros de las maras.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El Salvador trasladó este martes a 2.000 pandilleros al conocido como Centro de Confinamiento del Terrorismo, &lt;b&gt;&lt;a title="una macrocárcel inaugurada a finales del pasado mes de enero" href="https://www.lasexta.com/noticias/internacional/asi-carcel-pandilleros-salvador-celdas-castigo-cuatro-anillos-seguridad-mas-800-guardias_202303036402203d58a0980001938ddc.html" target="_blank"&gt;una macrocárcel inaugurada a finales del pasado mes de enero&lt;/a&gt;.&lt;/b&gt; Es el segundo envío de mareros a esta prisión de máxima seguridad en tan solo tres semanas. Ya entonces, las imágenes difundidas por el propio Gobierno de Nayib Bukele causaron gran polémica: los policías &lt;b&gt;hacían desfilar a los presos descalzos, semidesnudos y esposados de pies y manos&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, pese a la controversia generada en aquel momento, han vuelto a publicar un vídeo muy similar del traslado. Como se puede ver en las imágenes que acompañan estas líneas, los presos caminan por un pasillo flanqueado por agentes completamente armados, vistiendo únicamente un calzón blanco. El Salvador no ha escatimado gastos en la propaganda de su particular lucha contra las maras. En esta ocasión, sin motivo aparente, &lt;b&gt;han llegado a emplear tomas aéreas de dron e, incluso, cámaras térmicas en la producción del vídeo&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente, &lt;a title="Nayib Bukele, ha presumido en sus redes sociales" href="https://twitter.com/nayibbukele/status/1636074901684494337?s=20" target="_blank"&gt;Nayib Bukele, ha presumido en sus redes sociales&lt;/a&gt; de este nuevo envío de presos a la cárcel más grande de América: "Con esto, ya son 4.000 pandilleros los que habitan la cárcel más criticada del mundo", ha indicado. Además, el ministro de Justicia y Paz de El Salvador, Gustavo Villatoro, ha advertido de que los presos &lt;b&gt;"no van a regresar nunca a las comunidades, a las colonias, a los barrios y a nuestras ciudades"&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo esto ha coincidido con &lt;b&gt;una nueva prórroga del estado de excepción&lt;/b&gt; en el país. &lt;a title="El Salvador instauró este régimen el 27 de marzo de 2022" href="https://www.europapress.es/internacional/noticia-salvador-aprueba-decima-prorroga-estado-excepcion-20230112073015.html" target="_blank"&gt;&lt;b&gt;El Salvador instauró este régimen el 27 de marzo de 2022&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; como medida para detener la alta tasa de homicidios: solo el día previo se registraron 62 asesinatos.  En este último año, la policía salvadoreña &lt;b&gt;ha detenido a más del 1% de la población&lt;/b&gt;, alrededor de 65.000 personas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diversas organizaciones internacionales han denunciado constantes violaciones de derechos humanos, mientras que Estados Unidos ha acusado al Gobierno de Bukele de &lt;b&gt;&lt;a title="haber pactado con las maras" href="https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/trampa-bukele-caza-maras-realmente-acabado-crimen-salvador_20230303640261b10308f800016629b2.html" target="_blank"&gt;haber pactado con las maras&lt;/a&gt;.&lt;/b&gt; El supuesto éxito de su campaña estaría siendo resultado, según esta acusación, de un acuerdo a través del cual el Ejecutivo garantizaría mejores condiciones para los pandilleros, a cambio de que estos disminuyan los homicidios.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/0CC114F8-A91C-4D67-8736-6D56461BE922/640x360.mp4" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/internacional/bukele-presume-nuevo-video-polemica-macrocarcel-salvador-maras-trato-presos_20230316641351d07262e50001ae2955.html</link><media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/0CC114F8-A91C-4D67-8736-6D56461BE922/640x360.mp4"><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/7A584C4B-27B0-41B1-8C27-12C27D7F19A3/carcel-salvador_7.jpg" width="349"/><media:title>Bukele presume en un nuevo vídeo de la polémica macrocárcel de El Salvador para maras y del trato a los presos</media:title></media:content><category>Internacional</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/cultura/asi-suena-nueva-cancion-joaquin-sabina-todo-pronostico_2023031664134e1996c07c000185a0e0.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:12:57 +0100</pubDate><title>Así suena la nueva canción de Joaquín Sabina, 'Contra todo pronóstico'</title><description>El veterano cantautor ha estrenado una canción que lleva el mismo nombre que su gira por América Latina y lleva la firma de dos de sus colaboradores habituales: Leiva y Benjamín Prado.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El cantautor &lt;b&gt;Joaquín Sabina&lt;/b&gt; ha estrenado una nueva canción: '&lt;b&gt;Contra todo pronóstico&lt;/b&gt;', un tema que lleva el mismo nombre que la gira que ya ha arrancado por Argentina y que también recalará en España a partir del mes que viene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sé que respiro porque sigo huyendo / de todo el que me exige que muera y resucite,/ y si algún Paco Umbral me lo repite,/ que se vaya buscando un clavo ardiendo", arranca Sabina en un tema que firma junto a Leiva y Benjamín Prado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;section class="embed-responsive embed-responsive-16by9"&gt;&lt;iframe loading="lazy" class="embed-responsive-item" src="https://www.youtube.com/embed/9WKP6LFzJ3M" &gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="title-h2"&gt;Esta es la letra completa de 'Contra todo pronóstico'&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Sé que respiro porque sigo huyendo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;de todo el que me exige que muera y resucite,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;y si algún Paco Umbral me lo repite,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;que se vaya buscando un clavo ardiendo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;A veces me va mal y a veces no,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;a veces quien se ríe el último soy yo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;El día de los difuntos pongo flores&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;en las tumbas de mis enterradores.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mordí el pastel sin apagar las velas,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;vi el sol salir en México y ponerse en New York.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Si hago un cameo en tu telenovela,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;que sea en un capítulo de amor.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;En Londres jugué a la Revolución,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Buenos Aires barnizó mi corazón,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;la vida me enseñó a jugar con fuego&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;y a decir Messi donde dije Diego.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Contra todo pronóstico aprendí a caer de pie,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;contra todo pronóstico por la boca muere el pez&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;que asegura que soy mi peor enemigo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Que aquí me pillo, aquí me mato,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;que me llevo conmigo como el perro y el gato.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Nunca he firmado daños a terceros&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;ni trajes a medida de príncipes desnudos.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Si me abrazas y me usas como escudo,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;correspondo disparando al mensajero.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;A veces tengo todo y quiero más,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;a veces duermo y no me acuerdo de soñar&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;y a veces cicatrizo las heridas&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;bailando el rock’n’roll de los suicidas.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Contra todo pronóstico guitarra en bandolera,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;contra todo pronóstico vuelvo a la carretera.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Hay quien dice que soy mi peor enemigo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Contra todo pronóstico el profeta era un traidor,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;contra todo pronóstico ha ganado el perdedor.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Y aquí me pillo, aquí me mato,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;pues me llevo conmigo como el perro y el gato.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Contra todo pronóstico aprendí a caer de pie,&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;contra todo pronóstico derrapan otra vez&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;los que dicen que soy mi peor enemigo.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/10/E615E3F7-6821-42BE-AA00-A8D58791667D/cantautor-joaquin-sabina-posa-presentacion-documental-joaquin-sabina-sintiendolo-mucho-hotel-urso-15-noviembre-2022-madrid-espana_63.jpg" length="13639"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/cultura/asi-suena-nueva-cancion-joaquin-sabina-todo-pronostico_2023031664134e1996c07c000185a0e0.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/10/E615E3F7-6821-42BE-AA00-A8D58791667D/cantautor-joaquin-sabina-posa-presentacion-documental-joaquin-sabina-sintiendolo-mucho-hotel-urso-15-noviembre-2022-madrid-espana_7.jpg"><media:description>El cantautor Joaquín Sabina posa durante la presentación del documental sobre Joaquín Sabina ‘Sintiéndolo mucho’, en el Hotel Urso, a 15 de noviembre de 2022, en Madrid (España</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/10/E615E3F7-6821-42BE-AA00-A8D58791667D/cantautor-joaquin-sabina-posa-presentacion-documental-joaquin-sabina-sintiendolo-mucho-hotel-urso-15-noviembre-2022-madrid-espana_7.jpg" width="349"/><media:title>El cantautor Joaquín Sabina posa durante la presentación del documental sobre Joaquín Sabina ‘Sintiéndolo mucho’, en el Hotel Urso, a 15 de noviembre de 2022, en Madrid (España</media:title></media:content><category>Cultura</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/hermano-dani-alves-responde-futbolista-nunca-esperes-consideracion_2023031664134d0896c07c0001859e21.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:08:24 +0100</pubDate><title>El hermano de Dani Alves responde a la ex del futbolista: "Nunca esperes consideración"</title><description>El hermano del detenido compartió en su perfil un mensaje de un artista relacionado con la falta de lealtad. Los seguidores de ambos perfiles creen que esa ha sido la respuesta a la publicación de la modelo en la que confirmaba la ruptura. </description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Joana Sanz, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;exnovia de Dani Alves - &lt;/b&gt;en prisión tras ser denunciado por una presunta agresión sexual en una discoteca de Barcelona en diciembre de 2022 - , se sinceró este miércoles sobre su &lt;b&gt;ruptura.&lt;/b&gt; Es más, &lt;a title="confirmó oficialmente " href="https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/joana-sanz-confirma-ruptura-dani-alves-costar-anos-vida-sacar-memoria_202303156411e83f35808d0001cff1f7.html" target="_blank"&gt;&lt;b&gt;confirmó oficialmente &lt;/b&gt;&lt;/a&gt;a través de su cuenta de Instagram que ya no estaba con el futbolista. Lo hizo con una carta escrita a mano en la que se sinceraba sobre lo mal que lo ha estado pasando estos meses. El hermano del detenido, &lt;b&gt;Ney Alves&lt;/b&gt;, subió también ayer a su historia una publicación con un mensaje bastante significativo. Uno que hablaba de &lt;b&gt;lealtad&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" style="width:100%;" data-instgrm-captioned data-instgrm-version="7"&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/Cpz9aEdsgEM"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/es_ES/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanz dejó claro en su publicación que le costará superar lo ocurrido, aunque&lt;b&gt; admitía que cerraba la etapa&lt;/b&gt; para pasar a la siguiente. Al rato, el hermano de Dani Alves compartió un vídeo con un discurso bastante llamativo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" style="width:100%;" data-instgrm-captioned data-instgrm-version="7"&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/CnzdSxROAWF"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/es_ES/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En él, un artista &lt;b&gt;lanzaba un mensaje&lt;/b&gt;: ''Os voy a dar un consejo, y es bueno incluso para mí. Nunca esperes consideración, reconocimiento ni lealtad de nadie. Tenemos que estar alerta, porque la misma persona que te hace un gran bien es la misma que mañana te tirará al suelo y te aplastará sin piedad''. Los seguidores de ambos perfiles se han tomado este mensaje como respuesta a la publicación de la que era novia de su hermano. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets17/2023/03/16/CD73697C-0EF3-492F-8208-2FD94E94FB71/640x360.mp4" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/hermano-dani-alves-responde-futbolista-nunca-esperes-consideracion_2023031664134d0896c07c0001859e21.html</link><media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets17/2023/03/16/CD73697C-0EF3-492F-8208-2FD94E94FB71/640x360.mp4"><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/D44E2995-F7E7-4F19-AED5-AF301A966417/hermano-alves-responde-futbolista-nunca-esperes-consideracion_7.jpg" width="349"/><media:title>El hermano de Dani Alves responde a la ex del futbolista: "Nunca esperes consideración"</media:title></media:content><category>Sociedad</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/internacional/polonia-enviara-cuatro-cazas-ucrania-proximos-dias_2023031664134bbe7262e50001ae1c22.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:02:54 +0100</pubDate><title>Polonia enviará cuatro aviones de combate a Ucrania "en los próximos días"</title><description>El presidente polaco ha anunciado que tras el envío de los primero cuatro aviones de combate MiG 29 preparan más unidades para su entrega.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Polonia &lt;b&gt;enviará cuatro aviones de combate MiG 29&lt;/b&gt; a Ucrania en los &lt;b&gt;"próximos días"&lt;/b&gt; para apoyar al país en su lucha contra la invasión rusa. Así lo ha anunciado el presidente polaco Andrzej Duda: "En los próximos días vamos a trasferir, si no recuerdo mal, cuatro aviones en pleno funcionamiento a Ucrania", ha afirmado Duda durante una comparecencia conjunta con su homólogo checo Petr Pavel, con el que se reunió hoy en Varsovia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informaciones oficiales, las fuerzas aéreas polacas disponen en estos momentos de 28 aviones de combate de tipo MiG 29. Duda ha explicado que &lt;b&gt;el resto de cazas polacos de esta clase están siendo preparados&lt;/b&gt; de forma que puedan ser trasferidos también al Ejército ucraniano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duda ha señalado que, aunque las fuerzas aéreas polacas emplean una docena de aviones de este tipo en la actualidad, &lt;b&gt;estos se encuentran "en los últimos años de su servicio"&lt;/b&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de transferir los aviones a Ucrania ha sido tomada "de forma conjunta al nivel de las más altas autoridades nacionales" y después el Gobierno ha adoptado una resolución especial al respecto, según ha indicado Duda. El primer ministro polaco, Mateusz Morawiecki, había avanzado esta semana que Ucrania recibiría aviones de combate de Polonia en un plazo de cuatro a seis semanas y Duda ha confirmado los planes de entrega el miércoles en una entrevista. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente polaco ha anunciado también que Varsovia está pendiente de recibir aviones coreanos FA-50, encargados por Polonia el año pasado, y de F-35 americanos pedidos en 2020. El Gobierno polaco ha manifestado que planea donar los aviones a Ucrania como parte de una coalición internacional. La primera ministra danesa, Mette Frederiksen, ha afirmado al ser preguntada al respecto que entre los aliados de Kiev se está debatiendo la posibilidad de entregar cazas.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/55352772-D05A-4AFF-9332-54BCF8FFE7B0/caza-mig-29-fuerza-aerea-polaca_63.jpg" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/internacional/polonia-enviara-cuatro-cazas-ucrania-proximos-dias_2023031664134bbe7262e50001ae1c22.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/55352772-D05A-4AFF-9332-54BCF8FFE7B0/caza-mig-29-fuerza-aerea-polaca_7.jpg"><media:description>Caza MiG-29 de la fuerza aérea polaca. </media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/55352772-D05A-4AFF-9332-54BCF8FFE7B0/caza-mig-29-fuerza-aerea-polaca_7.jpg" width="349"/><media:title>Caza MiG-29 de la fuerza aérea polaca. </media:title></media:content><category>Internacional</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/carreteras-21-solucion-evitar-miles-accidentes-trafico-que-apuesta-cataluna_20230316641349957262e50001ae16a0.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:53:41 +0100</pubDate><title>Carreteras 2+1: la solución para evitar miles de accidentes de tráfico por la que apuesta Cataluña</title><description>La Generalitat ha anunciado una inversión de 600 millones de euros para renovar 400 kilómetros de carreteras y convertirlas en vías de doble sentido con tres carriles: los laterales sirven para circular en cada dirección y el central permite efectuar adelantamientos.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La Generalitat catalana ha anunciado una inversión de &lt;b&gt;660 millones de euros&lt;/b&gt; hasta 2030 para renovar &lt;b&gt;420 kilómetros de carreteras&lt;/b&gt; autonómicas y adaptarlas al modelo de carreteras 2+1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de una innovación vial que crea &lt;b&gt;vías de doble sentido con tres carriles&lt;/b&gt;: las dos de los laterales sirven para la circulación en cada dirección, en tanto que el central se utiliza solo para adelantamientos y de forma alterna, de tal manera que no haya que invadir el carril contrario y se eviten accidentes. La separación se hace mediante medianas, barreras o pivotes, para que no se invada la circulación del carril contrario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno catalán confía en reducir los accidentes por choques frontales y se intervendrá en el &lt;b&gt;7% de la red de carreteras&lt;/b&gt; de Catalunya y el objetivo es reducir la mortalidad en un 20% en el total, y en más del 80% en los tramos en los que se actuará.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h2 class="title-h2"&gt;El sistema ya se aplica en tramos de tres carreteras&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sistema ya se ha aplicado en tramos de la C-55, la C-16 y la C-58 y desde entonces, según el Govern, no se ha producido ningún accidente mortal causado por choque frontal o frontolateral.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, los &lt;b&gt;accidentes mortales se han reducido en un 90% &lt;/b&gt;y los siniestros con heridos graves, en un 50%.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los criterios para definir y desarrollar actuaciones son tener un &lt;b&gt;tráfico superior a 5.000 vehículos&lt;/b&gt; diarios, tener accidentalidad frontal y la gravedad de los accidentes, los tramos con mayor intensidad de tráfico y la continuidad de la red de altas prestaciones.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las actuaciones se harán en las carreteras B-224, C-12, C-14, C-15, C-25D, C-26, C-31, C-35, C-37, C-51, C-55, C-59, C-63, C-65, C-66, L-310 y L-311.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;h2 class="title-h2"&gt;Las ventajas de este sistema&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Transportes aprobó la primera norma que regulaba esta clase de vías hace dos años, en &lt;b&gt;marzo de 2021&lt;/b&gt;. Según el departamento, esto tiene numerosas ventajas:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mejores condiciones de seguridad respecto a la carretera convencional.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mejor nivel de servicio, dado que se obtendrían velocidades medias de recorrido más elevadas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reducción considerable en el coste de construcción respecto a una autopista/autovía.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Menores afecciones ambientales respecto a una autopista/autovía.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mayor flexibilidad de las condiciones de diseño, al no necesitar conseguir la distancia de adelantamiento necesaria para una carretera convencional.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Permite el adelantamiento de vehículos lentos donde su presencia resulte significativa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En la presentación del proyecto catalán, el director general de Infraestructuras de Movilidad, David Prat, ha mostrado un gráfico con los accidentes mortales en las carreteras de la Generalitat que refleja un descenso pronunciado entre los casi 300 accidentes mortales anuales del año 2000 y los 100 de 2010, pero que hace patente también un estancamiento alrededor de la&lt;b&gt; centena de siniestros mortales&lt;/b&gt; en los últimos diez años: "Actualmente tenemos una media de 84 accidentes mortales al año, pero estamos estancados ahí".&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/62CE28CE-95E1-4AE5-B885-3CB3B7C40C2F/vista-autovia-3-direccion-valencia_63.jpg" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/carreteras-21-solucion-evitar-miles-accidentes-trafico-que-apuesta-cataluna_20230316641349957262e50001ae16a0.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/62CE28CE-95E1-4AE5-B885-3CB3B7C40C2F/vista-autovia-3-direccion-valencia_7.jpg"><media:description>Vista de la autovía A-3 en dirección a Valencia.</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/62CE28CE-95E1-4AE5-B885-3CB3B7C40C2F/vista-autovia-3-direccion-valencia_7.jpg" width="349"/><media:title>Vista de la autovía A-3 en dirección a Valencia.</media:title></media:content><category>Sociedad</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/cultura/actriz-presentadora-laura-valenzuela-encuentra-hospitalizada-luchando-salud_202303166413492d079ac9000174cc37.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:51:57 +0100</pubDate><title>La actriz y presentadora Laura Valenzuela se encuentra hospitalizada y "luchando" por su salud</title><description>La hija de la histórica presentadora de 92 años ha confirmado a los medios que su madre se encuentra "rodeada de los suyos" mientras "lucha" en el Hospital de La Princesa de Madrid.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La histórica presentadora Laura Valenzuela, de &lt;b&gt;92 años&lt;/b&gt;, está viviendo momentos muy complicados de salud. La también actriz permanece ingresada desde hace días en el Hospital de La Princesa de Madrid en un estado de salud delicado.&lt;p&gt;Así lo ha confirmado a los medios su hija, Lara Dibildos, quien además ha contado que su madre está "luchando" y que se encuentra rodeada de sus seres queridos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;Laura Valenzuela se retiró hace una década de la vida pública tras ser uno de los rostros más conocidos de la pequeña y gran pantalla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debutó en el cine, en 1954, con 'El pescador de coplas', y dio el paso a la televisión en 1956. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que&lt;b&gt; se apartó de los focos y la vida pública&lt;/b&gt;, Valenzuela vive tranquila con su hija Lara.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/FA1DE240-9535-4202-8C70-F9387E7E2162/640x360.mp4" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/cultura/actriz-presentadora-laura-valenzuela-encuentra-hospitalizada-luchando-salud_202303166413492d079ac9000174cc37.html</link><media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/FA1DE240-9535-4202-8C70-F9387E7E2162/640x360.mp4"><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/6710DD88-31CC-47AB-B5C1-61174710603D/laura-valenzuela-fotografia-archivo_7.jpg" width="349"/><media:title>La actriz y presentadora Laura Valenzuela se encuentra hospitalizada y "luchando" por su salud</media:title></media:content><category>Cultura</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/deportes/futbol/joan-laporta-retomo-pagos-negreira-despues-dos-anos-hacerlo_20230316641345f4079ac9000174c5c9.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:38:12 +0100</pubDate><title>Joan Laporta retomó los pagos a Negreira después de dos años sin hacerlo</title><description>El actual presidente del club, en su otra etapa después de Gaspart, retomó los pagos en la temporada 2005/06.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Joan Laporta&lt;/b&gt;, en su primera etapa como presidente del FC Barcelona, no pagó a la empresa de &lt;b&gt;Enríquez Negreira&lt;/b&gt; nada más llegar a la presidencia inmediatamente después de &lt;b&gt;Joan Gaspart.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo hizo en el &lt;b&gt;curso 2005/06&lt;/b&gt;, dos años después, cuando se reanudaron los pagos, según ha informado 'Football Leaks'. Un año en el que Negreira recibió la cantidad de &lt;b&gt;150.000 euros. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una cantidad que fue creciendo hasta los &lt;b&gt;575.000 euros en el año 2009/10&lt;/b&gt;, el último año de Laporta antes de que llegara &lt;b&gt;Sandro Rosell&lt;/b&gt; a la presidencia. Los pagos empezaron en 2001 con &lt;b&gt;Jose Luis Núñez&lt;/b&gt;, se detuvieron en el último año de Gaspart y se retomaron en 2005 con Laporta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto Rosell como posteriormente &lt;b&gt;Josep María Bartomeu&lt;/b&gt; hasta 2018 mantuvieron los pagos de más de siete millones de euros a la empresa de Negreira. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos pagos que han provocado que la Justicia admita a trámite la querella por los pagos del club a Negreira. La &lt;a title="RFEF" href="https://www.lasexta.com/noticias/deportes/futbol/rfef-tambien-persona-caso-pagos-barca-negreira_202303166412f21496c07c000184dff1.html" target="_blank"&gt;&lt;b&gt;RFEF&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; ha anunciado este jueves que se personará en el caso, tal y como han hecho &lt;b&gt;LaLiga y el Real Madrid.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La denuncia de la Fiscalía se dirige contra el Barça, contra Negreira y contra los expresidente Rosell y Bartomeu. Los pagos de estos dos últimos presidentes&lt;b&gt; no estarían prescritos.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2022/08/05/F896C566-ECAC-4EB5-885A-A69EBE6C4825/joan-laporta_63.jpg" length="15923"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/deportes/futbol/joan-laporta-retomo-pagos-negreira-despues-dos-anos-hacerlo_20230316641345f4079ac9000174c5c9.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2022/08/05/F896C566-ECAC-4EB5-885A-A69EBE6C4825/joan-laporta_7.jpg"><media:description>Joan Laporta</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2022/08/05/F896C566-ECAC-4EB5-885A-A69EBE6C4825/joan-laporta_7.jpg" width="349"/><media:title>Joan Laporta</media:title></media:content><category>Fútbol</category><category>Deportes</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/dame-todo-dinero-tension-imagenes-atraco-punta-cuchillo-coria-rey-sevilla_202303166413451b7262e50001ae0bfd.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:34:35 +0100</pubDate><title>"¡Dame todo el dinero!": La tensión en imágenes de un atraco a punta de cuchillo en Coria del Río (Sevilla)</title><description>Sale a la luz el vídeo de una cámara de seguridad en el que se ve cómo una camarera plantó cara a un atracador pero no pudo evitar que le robara más de 1.000 euros.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Encapuchado y amenazándola con un cuchillo de grandes dimensiones. Así entró un ladrón el pasado domingo por la noche a un&lt;b&gt; bar de Coria del Río, en Sevilla&lt;/b&gt;. Amenazó a la camarera, que estaba recogiendo para cerrar. &lt;b&gt;"¡Dame todo el dinero!"&lt;/b&gt;, le gritó. La trabajadora, desde el minuto uno, empezó a pedir a sus compañeros que llamaran a la Policía. "¡Alexis, llama a la Policía, Alexis...!", repetía una y otra vez. Pero el atracador no se frenó y saltó la barra, arrancando la caja registradora pese a los gritos de la camarera, que se amedrentó poco. En las imágenes de la cámara de seguridad, que han salido a la luz, se ve perfectamente cómo ejecutó el robo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra trabajadora, la cocinera, aprovechó un descuido del trabajador para ir a por su móvil y llamar a los agentes. Pero e&lt;b&gt;l atracador fue más rápido&lt;/b&gt;. Salió corriendo del establecimiento, atemorizando con el arma a otros trabajadores. Dos de los camareros salieron corriendo detrás de él. "De vez en cuando, me cuenta uno de los camareros, que se paraba para manipular la caja y amenazarlo con el cuchillo. Finalmente, consiguió abrirla y sacar todo el dinero. Habría más de mil euros", relata el propietario del bar, Francisco Manuel Sosa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese momento, según este restaurador, había algunos clientes, que pasaron minutos de miedo durante el robo. Francisco Manuel Sosa destaca la valentía de la camarera, que llegó a &lt;b&gt;plantarle cara a&lt;/b&gt;l atracador. "Ella tiene genio, es una persona con genio y defiende su negocio. No obstante, yo les digo que en estas situaciones no planten cara, que su seguridad es lo primero", añade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atracador, según ha podido saber LaSexta, robó a continuación en un &lt;b&gt;negocio cercano de alimentación.&lt;/b&gt; Anoche también se produjo un robo en un bar de Coria del Río, y fuentes de la Policía Local indican que hay sospechas de que sea el mismo atracador. Eso sí, en este no portaba un cuchillo. Fuentes policiales aseguran que están muy cerca de dar con él.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a id="p_adcontainerportlet_WAR_advertisementportlet_INSTANCE_c8fb2d3c0ae6493bb32aff0064515531" class="itr-rm" style="color: rgb(91, 103, 125);"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;section class="portlet itr-rm" id="portlet_adcontainerportlet_WAR_advertisementportlet_INSTANCE_c8fb2d3c0ae6493bb32aff0064515531" style="margin: 0px 0px 10px; padding: 0px; border-radius: 4px; background-color: transparent; border: 0px;"&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;a id="p_htmlcontainerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_fd33cbd8d3e34ae79ef9de6a955f829f" class="itr-rm" style="color: rgb(91, 103, 125);"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;section class="portlet itr-rm" id="portlet_htmlcontainerportlet_WAR_newsportlet_INSTANCE_fd33cbd8d3e34ae79ef9de6a955f829f" style="margin: 0px 0px 10px; padding: 0px; border-radius: 4px; background-color: transparent; border: 0px;"&gt;&lt;/section&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets17/2023/03/16/A51E7A5E-384E-4F55-98E7-03E1586DFAF0/640x360.mp4" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/dame-todo-dinero-tension-imagenes-atraco-punta-cuchillo-coria-rey-sevilla_202303166413451b7262e50001ae0bfd.html</link><media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets17/2023/03/16/A51E7A5E-384E-4F55-98E7-03E1586DFAF0/640x360.mp4"><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/6164D8F6-4664-4E5B-A404-7D2A559A6D4C/atraco-restaurante_7.jpg" width="349"/><media:title>"¡Dame todo el dinero!": Atraco a un punta de cuchillo en un bar de Coria del Rey, en Sevilla</media:title></media:content><category>Sociedad</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/deportes/motor/formula1/red-bull-reconoce-error-pierre-gasly-alex-albon_202303166413420996c07c000185856b.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:21:29 +0100</pubDate><title>Red Bull reconoce su error con Pierre Gasly y Alex Albon</title><description>Christian Horner, jefe del equipo de las bebidas energéticas, afirma que "quizá" se equivocaron al subir a los dos pilotos tan pronto.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Max Verstappen&lt;/b&gt; ha sido una trituradora de compañeros en Red Bull durante los últimos años. Sólo &lt;b&gt;Sergio Pérez&lt;/b&gt; le ha resistido, aunque ni mucho menos le ha podido derrotar. Pero ahora en la escudería reconocen que "quizá" se equivocaron con la elección de pilotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se refieren a &lt;b&gt;Pierre Gasly y Alex Albon&lt;/b&gt;, quienes duraron poco al lado del neerlandés. &lt;b&gt;Christian Horner&lt;/b&gt;, jefe de Red Bull, ha reconocido que su oportunidad llegó demasiado pronto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En declaraciones a 'Motorsport' habla de Pérez y aprovecha para detallar los errores cometidos en el pasado: "La principal clave para incorporar a Checo fue su experiencia, quizás fue injusto &lt;b&gt;traer a los dos anteriores chicos tan pronto".&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Checo, con su experiencia, que ha acumulado a través de algunos duros golpes a lo largo de su carrera, creo que nos ha dado una persona muy entera, un gran piloto de equipo. Ha tenido una gran importancia en el desarrollo del coche y es muy fácil trabajar con él. Son las razones principales por las que le incorporamos y está rindiendo bien", explica Horner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La "madurez" de Pérez es la que le ha permitido asumir que en estos momentos es casi imposible derrotar a su compañero: "&lt;b&gt;Es duro para él&lt;/b&gt; tener a Max Verstappen como tu compañero, ya que está marcando la referencia en la Fórmula 1, pero Checo es lo suficientemente maduro para ser capaz de gestionarlo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Creo que va a seguir mejorando y desarrollando su propio rendimiento, y es bueno verle siendo competitivo. &lt;b&gt;Ganó dos carreras la pasada temporada&lt;/b&gt;, otra carrera el año anterior, fue una pieza clave en nosotros para ganar el título de constructores", ha sentenciado Horner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este es el &lt;b&gt;tercer año de Pérez en Red Bull&lt;/b&gt;. De momento, como en los anteriores, ha comenzado por detrás de Verstappen. En Bahrein el bicampeón de la Fórmula 1 volvió a ser el más rápido por mucha distancia.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/1755FBC7-1EA7-4E5D-AB58-1B4FDAB4DDAA/pierre-gasly-alex-albon_63.jpg" length="24704"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/deportes/motor/formula1/red-bull-reconoce-error-pierre-gasly-alex-albon_202303166413420996c07c000185856b.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/1755FBC7-1EA7-4E5D-AB58-1B4FDAB4DDAA/pierre-gasly-alex-albon_7.jpg"><media:description>Pierre Gasly y Alex Albon</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/1755FBC7-1EA7-4E5D-AB58-1B4FDAB4DDAA/pierre-gasly-alex-albon_7.jpg" width="349"/><media:title>Pierre Gasly y Alex Albon</media:title></media:content><category>Fórmula 1</category><category>Motor</category><category>Deportes</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/cultura/avril-lavingne-echa-insultos-escenario-activista-topless_20230316641341c631c73f000168d812.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:20:22 +0100</pubDate><title>Avril Lavingne echa entre insultos  del escenario a una activista en 'topless'</title><description>La cantante se encaró con la manifestante que se subió al escenario sin camiseta cuando la artista estaba presentando una actuación en los premios Juno.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La cantante &lt;b&gt;Avril Lavigne &lt;/b&gt;fue protagonista de un tenso momento en la última edición de los&lt;b&gt; premios Juno&lt;/b&gt;, unos galardones musicales que se entregan en Canadá. Cuando se encontraba sobre el escenario presentando la actuación de otro artista, una espontánea &lt;b&gt;subió a la tarima en 'topless'&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su torso desnudo se podían leer pintados varios mensajes como "&lt;b&gt;salvemos el cinturón verde"&lt;/b&gt;, "paremos la tala de árboles" o "recuperemos la tierra".  Mensajes que dejaban ver que detrás de su reivindicación había un motivo ecológico en contra de un proyecto residencial que supondrá la tala masiva de una zona protegida en Ontario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;b&gt;cantante se encaró con la activista&lt;/b&gt; y entre risas le pidió que se bajase del escenario. Al principio, tratando de ignorarla y siguiendo con su presentación, pero después, viendo que nadie impedía que la mujer estuviese allí, se dirigió a ella bruscamente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;b&gt;Get the fuck off. Get the fuck off, bitch&lt;/b&gt;" ("Vete a la mierda. Vete a la mierda de aquí, puta"), terminó gritando Avril Lavigne a la espontánea. En ese momento, ya sí, un guardia de seguridad subió al escenario para sacar a la manifestante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;a href="https://twitter.com/antena3/status/1635715368579895297"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/51C3A8C8-0089-4CCC-9C53-47E5C383945D/avril-lavigne-junto-espontanea-juno-awards-2023_63.jpg" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/cultura/avril-lavingne-echa-insultos-escenario-activista-topless_20230316641341c631c73f000168d812.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/51C3A8C8-0089-4CCC-9C53-47E5C383945D/avril-lavigne-junto-espontanea-juno-awards-2023_7.jpg"><media:description>Avril Lavigne, junto a la espontánea, en los JUNO Awards de 2023.</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/51C3A8C8-0089-4CCC-9C53-47E5C383945D/avril-lavigne-junto-espontanea-juno-awards-2023_7.jpg" width="349"/><media:title>Avril Lavigne, junto a la espontánea, en los JUNO Awards de 2023.</media:title></media:content><category>Cultura</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/nacional/reina-letizia-realiza-emotivo-discurso-enfermedades-raras-recuerda-marco-nino-fallecido_2023031664133f4635808d0001d1d975.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:14:03 +0100</pubDate><title>La reina Letizia realiza un emotivo discurso sobre las enfermedades raras y recuerda a Marco, un niño fallecido</title><description>En el acto por el Día Mundial de las Enfermedades Raras, la reina Letizia ha recordado a Marco, un niño que falleció hace dos meses, para recalcar la importancia del trato humano. "Cuando uno no se puede curar, se puede cuidar", ha indicado.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La reina Letizia ha abogado por avanzar desde las instituciones y administraciones&lt;b&gt; hacia la "equidad" territorial &lt;/b&gt;en el diagnóstico y tratamiento de&lt;b&gt; &lt;a title="enfermedades raras" href="https://www.lasexta.com/temas/enfermedades_raras-1" target="_blank"&gt;enfermedades raras&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;, que, además de ser abordadas desde la ciencia y la medicina también han de ser afrontadas, para Su Majestad, desde la "complicidad" y el "trato humano" por parte de profesionales y la sociedad en general.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Cuando uno no se puede curar, se puede cuidar"&lt;/b&gt;, ha señalado la reina durante su participación un año más en el acto del Día Mundial de las Enfermedades Raras que se ha desarrollado este jueves en Santiago, ciudad que ha tomado el testigo de León para acoger la celebración organizada por la Federación Española de Enfermedades Raras (Feder).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;a href="https://twitter.com/antena3/status/1636370245970690048"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, que ha iniciado con unas palabras en gallego sobre la lluvia caída en la mañana de este jueves en Santiago, &lt;b&gt;la monarca ha recordado a Marco&lt;/b&gt;, un niño de cinco años que padecía el síndrome de Schaaf-Yang al que conoció en León en 2022 y falleció hace dos meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Marco tenía el síndrome Schaaf-Yang, y hace más de dos meses &lt;b&gt;su padre Ricardo me mandó un mail&lt;/b&gt; para contarme que después de cinco años polimedicado, con una severa discapacidad intelectual, con traqueotomía, con sonda para alimentarse, pero también con todos los cuidados posibles y todo el amor del mundo, había fallecido. Murió acompañado y rodeado de su madre, de su padre y de sus hermanos", ha explicado emocionada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esto, ha recordado cómo fue el momento en el que le conoció. "Aquel día de marzo en León no pudimos intercambiar ni una palabra, pero puso su mano en la mía, me miró y me dio un beso y eso fue suficiente". Unas palabras que ha utilizado para incidir en la importancia del trato cuando la medicina y la ciencia no son capaces de ofrecer respuestas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha apelado a dotar a los profesionales de herramientas para tratar con personas que &lt;b&gt;padecen dolencias sin curación&lt;/b&gt;. Recursos, apoyo emocional, complicidad o contar con una información "clara y comprensible" son, para la reina, claves también para mejorar la calidad de vida de la&lt;a title="s más de tres millones de personas" href="https://www.lasexta.com/bienestar/salud/mas-3-millones-personas-viven-espana-enfermedad-rara-investigacion-fundamental_2022022862191b725bbac900010063b6.html" target="_blank"&gt;s&lt;b&gt; más de tres millones de personas&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; que se calcula que padecen en España algunas de estas dolencias de baja prevalencia.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/510DFFD3-5537-443B-8BFB-3593FC3095B1/reina-letizia-interviene-acto-oficial-dia-mundial-enfermedades-raras_63.jpg" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/nacional/reina-letizia-realiza-emotivo-discurso-enfermedades-raras-recuerda-marco-nino-fallecido_2023031664133f4635808d0001d1d975.html</link><media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/510DFFD3-5537-443B-8BFB-3593FC3095B1/reina-letizia-interviene-acto-oficial-dia-mundial-enfermedades-raras_7.jpg"><media:description>La Reina Letizia interviene durante el acto oficial por el Día Mundial de las Enfermedades Raras.</media:description><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/510DFFD3-5537-443B-8BFB-3593FC3095B1/reina-letizia-interviene-acto-oficial-dia-mundial-enfermedades-raras_7.jpg" width="349"/><media:title>La Reina Letizia interviene durante el acto oficial por el Día Mundial de las Enfermedades Raras.</media:title></media:content><category>España</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.lasexta.com/noticias/internacional/nueva-arma-guerra-drones-alibaba-uso-civil-pero-modificados-portar-bomba_202303166413402135808d0001d1db0f.html</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:13:21 +0100</pubDate><title>Nueva arma de guerra: 'drones Alibaba' de uso civil pero modificados para portar una bomba</title><description>Los artefactos, una vez comprados, son modificados para que se conviertan en armas. Este jueves se ha encontrado uno de estos drones 'hazlo tú mismo' en Ucrania, lo habrían enviado, supuestamente, desde Rusia. El derribado por los soldados ucranianos es un Mugin-5.</description><content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La guerra en Ucrania es un conflicto convencional, pero también adaptado a estos tiempos. Una de las herramientas que ha evolucionado con el conflicto son los drones, que se están usando para fines militares por ambas partes. Este mismo jueves, soldados ucranianos han encontrado en su territorio los restos de lo que aparentemente es &lt;b&gt;un dron de uso civil fabricado por una compaña china (&lt;/b&gt;se conocen como 'drones &lt;a title="Alibaba" href="https://spanish.alibaba.com/g/drone.html" rel="nofollow" target="_blank"&gt;Alibaba&lt;/a&gt;' o 'drones hazlo tú mismo'). Este fue modernizado y armado, y presuntamente usado por Rusia, &lt;b&gt;&lt;a title="según informa la cadena CNN" href="https://edition.cnn.com/2023/03/16/europe/china-made-drone-downed-eastern-ukraine-hnk-intl/index.html" rel="nofollow" target="_blank"&gt;según informa la cadena CNN&lt;/a&gt;. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dron fue derribado en un bosque ucraniano cuya localización no concretan y sus restos les fueron mostrados a periodistas de la cadena estadounidense por soldados de Ucrania tras asegurar que lo habían derribado &lt;b&gt;con sus armas automáticas Ak-47&lt;/b&gt;. Se trataba de &lt;b&gt;un dron Mugin-5&lt;/b&gt;, un vehículo aéreo no tripulado (UAV) fabricado por la compañía china con sede en la ciudad portuaria de Xiamen, en la costa este del país asiático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cadena cita a algunos blogueros especializados en tecnología que aseguran que &lt;b&gt;estos artefactos se conocen como 'drones Alibaba'&lt;/b&gt;, ya que han estado disponibles para la venta por unos &lt;b&gt;15.000 dólares en sitios web del mercado chino, incluidos &lt;/b&gt;los distribuidores Alibaba y Taobao.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="title-h2"&gt;Adaptado para llevar una bomba&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La compañía Mugin Limited confirmó a CNN que se trataba del fuselaje de un aparato de su fabricación y calificó el incidente de "profundamente desafortunado". Para la cadena, se trata del ejemplo más reciente del uso de un dron civil que se está modernizando y armando para ser usado en la invasión de Ucrania por parte de Rusia, una señal de que &lt;b&gt;los patrones de guerra usados por Moscú cambian rápidamente.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los soldados ucranianos explicaron a los reporteros que el dron volaba a&lt;b&gt; muy baja altura&lt;/b&gt; cuando fue localizado y lo suficientemente cerca como para derribarlo con armas automáticas, y que el artefacto había sido &lt;b&gt;adaptado para llevar una bomba. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;El dron comercial armado no tenía una cámara instalada&lt;/b&gt;, lo que significa que no podría haber sido utilizado para la vigilancia, y esencialmente lo hace similar a una "bomba tonta", según Chris Lincoln-Jones, oficial retirado del ejército británico y especialista en drones consultado por la cadena estadounidense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Este dron en particular que hemos estado viendo sería mucho más efectivo si tuviera una &lt;b&gt;cámara decente",&lt;/b&gt; dijo Lincoln-Jones. Agregó que este incidente del dron comercial agrega más evidencia a la teoría de que Rusia no es la superpotencia militar que el mundo podría haber esperado. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded><enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/449448A0-B5D4-40FD-B63D-4E8B8B5F3207/640x360.mp4" length="0"/><link>https://www.lasexta.com/noticias/internacional/nueva-arma-guerra-drones-alibaba-uso-civil-pero-modificados-portar-bomba_202303166413402135808d0001d1db0f.html</link><media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/449448A0-B5D4-40FD-B63D-4E8B8B5F3207/640x360.mp4"><media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/D404FBB3-26D7-40C3-9620-3B4DD6537827/drones-alibaba_7.jpg" width="349"/><media:title>Nueva arma de guerra: 'drones Alibaba' de uso civil pero modificados para portar una bomba</media:title></media:content><category>Internacional</category><category>Noticias</category><category>laSexta</category></item></channel></rss>